# 2023년 웹 개발을 위한 최고의 프론트엔드 프레임워크 <sup>[1](#footnote_1)</sup>

웹 앱이나 웹사이트를 개발하려면 신뢰할 수 있는 프레임워크의 지원이 필요한 경우가 많다. 프론트엔드 개발의 세계에는 선택할 수 있는 신구 도구가 많다. 그러나 프로젝트의 요구 사항에 적합한 프레임워크를 결정하려면 각 프레임워크의 장점과 한계를 명확히 이해해야 한다.

그래서 선택할 수 있는 최고의 프론트엔드 프레임워크 목록을 작성하였다.

**프런트엔드 프레임워크란?**

주요 용어의 정의부터 살펴본다.

**프레임워크**는 소프트웨어를 구축하기 위한 구조이다. 프로젝트별 기능을 구현하기 위한 기반 역할을 하며 유틸리티 프로그램, 스크립팅 언어, 코드 라이브러리 및 개발과 유지 관리 프로세스를 더 쉽게 만들어주는 기타 소프트웨어를 포함할 수 있다.

**프론트엔드**는 소프트웨어의 그래픽 사용자 인터페이스를 의미하며, 다른 말로 하면 사용자와 상호작용할 수 있는 소프트웨어의 일부이다.

따라서 **프런트엔드 프레임워크**는 소프트웨어의 프런트엔드 부분 개발의 기초가 된다.

<a name="footnote_1">1</a>: 이 페이지는 [Best Frontend Frameworks for Web Development in 2023](https://medium.com/@inverita/best-frontend-frameworks-for-web-development-in-2023-e31e3e7b2404)를 편역한 것임.
